# Ferramentas

## 1.1 Git
<img align="left" src="../../assets/ferramentas/git.png" width="150", height = "100">	
Git é um sistema de controle de versões distribuído, usado principalmente no desenvolvimento de software, mas pode ser usado para registrar o histórico de edições de qualquer tipo de arquivo. No nosso projeto ele é utilizado para o gerenciamento e versionamento do projeto.<br><br>


## 1.2 GIMP
<img align="left" src="../../assets/ferramentas/gimp.png" width="150", height = "100">	
GIMP é um programa de código aberto voltado principalmente para criação e edição de imagens raster, e em menor escala também para desenho vetorial. Ele foi escolhido como o software utilizado quando é necessário a edição de imagens.


## 1.3 WhatsApp
<img align="left" src="../../assets/ferramentas/whatsapp.png" width="150", height = "100">	
WhatsApp é um aplicativo multiplataforma de mensagens instantâneas e chamadas de voz para smartphones. Além de mensagens de texto, os usuários podem enviar imagens, vídeos e documentos em PDF, além de fazer ligações grátis por meio de uma conexão com a internet. Essa ferramenta é utilizada para discussões curtas onde uma reunião não é necessária.


## 1.4 Github
<img align="left" src="../../assets/ferramentas/github.png" width="150", height = "100">	
GitHub é uma plataforma de hospedagem de código-fonte com controle de versão usando o Git. Ele permite que programadores, utilitários ou qualquer usuário cadastrado na plataforma contribuam em projetos privados e/ou Open Source de qualquer lugar do mundo. ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀  ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀


## 1.5 Discord
<img align="left" src="../../assets/ferramentas/discord.png" width="150", height = "100">	
O Discord é uma aplicação para chamadas e criação de servidores, estamos utilizando ele para as reuniões e para anotações dos detalhes importantes para o grupo.⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀  ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀  ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀  ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀  ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀

## 1.6 MkDocs
<img align="left" src="../../assets/ferramentas/mkdocs.png" width="150", height = "100">	
MkDocs é um rápido, simples gerador de site estático que é usado para criar a documentação de um projeto. As páginas são geradas através de markdown, e configurado com apenas um arquivo YAML de configuração.<br><br><br>


## 1.7 Material for MkDocs
<img align="left" src="../../assets/ferramentas/Material.png" width="150", height = "100">	
Material for MkDocs foi o tema escolhido para ser utilizado no MkDocs.<br><br><br><br><br><br>


## 1.8 Lucidchart
<img align="left" src="../../assets/ferramentas/Lucidchart.svg" width="150", height = "100">
Lucidchart será a ferramenta que nos auxiliará na prototipação.


## 1.9 Teams
<img align="left" src="../../assets/ferramentas/teams.png" width="150", height = "100">	
Microsoft Teams é uma plataforma unificada de comunicação e colaboração que combina bate-papo, videoconferências, armazenamento de arquivos e integração de aplicativos no local de trabalho. Está sendo utilizado para quando é necessário a gravação de contéudo para apresentações.<br><br><br><br>


## 2. Versionamento

|Data|Versão|Descrição|Autor|
|:-:|:-:|:-:|:-:|
|12/09/2020|1.0|Criação do documento|Sérgio Cipriano|
|15/09/2020|2.1|Atualizando formatação|Sérgio Cipriano|
|19/09/2020|2.2|Primeira versão| Washington Bispo|
|19/09/2020|2.3|Adição do Material for MkDoces| Washington Bispo|
|03/10/2020|2.4|Adicionando feramenta de prototipação|Sérgio Cipriano|
